# 17. 중간에 멈추는 break문, 무시하고 계속 진행하는 continue문

## break문 사용하기

- 감싸고 있는 제어문의 블록을 빠져 나오는 기능 (switch문 에서도 사용)

- 반복문에서는 주로 조건문(if)와 같이 사용하여 조건에 해당되는 경우 반복 수행을 멈추고 반복문 외부로 수행이 이동

- 여러 반복문이 중첩되어 있는 경우엔 break 문이 포함되어 있는 반복문만 빠져 나옴


## break문 예제

- 1부터 숫자를 더하여 100이 넘는 순간의 그 숫자와 합을 출력하세요

```

public class BreakTest {

	public static void main(String[] args) {

		int sum = 0;
		int num;
		for( num = 1; ; num++) {
			
			sum += num;
			if( sum >= 100)	break;
		}
		
		System.out.println(sum);
		System.out.println(num);
	}
}
```

## continue문 사용하기

- 반복문 내부에서 조건문(if)와 같이 사용하며, 조건이 맞는 경우(true 이면) 이후 반복문 블럭 내부의 다른 수행문들을 수행하지 않음

## continue문 예제

- 1부터 100까지 숫자 중 3의 배수를 출력하세요

```


public class ContinueTest {

	public static void main(String[] args) {
		int num;
		for( num = 1; num <= 100; num++) {
			
			if( (num % 3) != 0) continue; 
			
			System.out.println(num);
			
		}
	}
}

```
